粵官二代睇中百萬Audi 商人即碌卡50萬買車「獻寶

內地官場大有大貪，小有小貪。廣東雲浮市原政協委員、雲浮市政府原副秘書長兼打擊走私綜合治理辦公室主任劉天武，涉嫌濫用職權罪、受賄罪、貪污罪、巨額財產來源不明罪，日前被雲浮市中院一審判刑8年。有指，劉天武兒子看中逾百萬元（人民幣‧下同）豪車，行賄人即時識趣刷卡支付50萬元買車「獻寶」。
據法院披露，劉天武濫用職權致使公共財產遭受33.4萬元損失，受賄177.1萬元，貪污42,579元，另有347.3萬元、3.118524萬港幣不能說明合法來源。
法院查明，劉天武曾收受商人袁偉林55萬元。2011年至2012年12月期間，袁偉林多次投得雲浮市打私辦處置的無主物品。為了答感劉天武的關照和以後取得更多的拍賣業務，袁偉林承諾送給劉天武兒子劉XX一輛Audi Q5私家車。12月26日，劉XX與袁偉林到車行取車，分別由劉XX刷卡支付60萬元，袁偉林刷卡支付50萬元購車款。隨後，該車登記在劉XX名下並由其使用。
另外，劉天武在雲浮市打私辦組織的參觀考察學習活動中，私自安排妻子黃XX、兒子劉XX及女朋友劉X先後參加東北三省、四川九寨溝、日本、南韓旅遊活動，相關費用共22,570元均在雲浮市打私辦予以報銷。法院日前一審，數罪並罰，決定執行有期徒刑八年，並處罰60萬元。

3.118524萬港幣, 做乜9?